屯門15歲女玩碟仙愛上男鬼 跳海自殺

屯門15歲少女沉迷男鬼 一去不返

「很傻、很白癡，竟然為了一隻鬼而跳海！」原在旺角一所中學就讀的15歲女生葶女，疑遭同學欺凌而輟學，流連街上結識了一班朋友，並受朋輩影響迷上沉迷鬼神。2009年5月20日「520(我愛你)日」早上，葶女如常起床離家，萬料不到葶女一去不返。當晚其家姐曾收到阿葶的電郵表示：「今天不回家」，家人未有為意，直至多日她仍人間蒸發，家人開始擔心，決定報警。

翌日，有保安員在屯門碼頭附近的天橋底，尋獲葶女的書包，其父取回書包後發現內有一封《給一年後的我》遺書，家人又尋得其失蹤前的上網記錄，發現葶女曾向人表示，在乩字圖上以銀代碟，認識了一隻男鬼，更聲稱自己愛上男鬼，決定落地府與愛郎相聚。

以死相會 葶女：到地府陪他

她透露，自己因愛上鬼才希望到地府陪他，遺書中更提醒兩位好朋友不要像自己一樣做傻事。在網上聊天對話中，她又說要以死相會；又謂正在倒數生命，3次提及自己會「跳海」，似是向友人發出警號。

另外一個葶女遺書中提及過的阿欣則曾透露：「佢同我講，話識咗隻女鬼，仲請佢上嚟同佢傾偈」當時她請女鬼一起食煙，右手按銀，左手揸煙，更因此女鬼介紹男鬼給他：「隻男鬼要上陽間同佢（葶女）一齊！」

有指失蹤前葶女曾分別向網友及同學借錢，有人對她失蹤並不感意外，因她與家人關係不好，因此她經常離家出走，更曾透露因經常請仙而「玩到成日話想死」，又稱她曾一個人在學校枱底請仙喃喃自語，老師目睹便捉她去見輔導員及牧師。而葶女最後上線日期是5月20日，亦即她失蹤當天。

家人擔心她因玩請仙而情緒出現問題，最終走上自殺之途，到處貼街招尋女；時至今日，失蹤8年的葶女仍然失蹤，其相片仍在警方網頁的失蹤人士名單之上。

葶女遺書《給一年後的我》全文

「給一年後的我

你還好嗎？你知吾知今日幾多號XD，我5月20日520-V-，吾知道一年前既你系點樣，你仲記吾記得？居然為左鬼，而跳海？吾知你真定假守承諾，其實刀過左一年，我真系好想知，你仲有冇同XX欣來往，或者可能已經吾記得左佢系邊個:(。如果當初你冇中意xx欣，咁你會吾會吾為佢而愛上鬼，甚至傻到，要落地府陪佢？

我自問一年前我自己真系好白痴，希望依家既你假若還生存在世上，吾會再做D咁愚蠢既行為，因為你一個咁搞，令到很多人刀擔心你，你仲記吾記得彤彤，嫻，仲有憂佢地，雖然佢地才系網上識，但好似親人咁，無人想你吾開心，自殘嫁!-!就算一年前既我刀系咁諗，假若你真係生存落去，就珍惜生命！！

5月20日 一年前的你」

(注：原文照錄，當中有錯字未改。「遺書的字上印有一句：我們是黑夜中的光芒，照耀身邊每一個人。」）

好撚不安

今晚搵樓主

快D排隊

\|/

RIP

本身都覺得好慘 睇到篇mk文我笑咗

喂我屌你老母啊
好彩啱啱夜晚完左

無陰公囉你

?

唉..寧願比鬼屌都唔比我屌

唔知有冇記錯，好似tb樣黎

我都係 忍唔住

咁佢依家只係失蹤咗，未肯定死咗啦

人鬼情未了

睇到編文第一時間係諗 呢單野係咪撚新會然既潮文黎

09年？

09年我都未出世

你10歲都未有？

17年新聞 09年開始失蹤

未到7月14就黎料

可能已經..

應該都凶多吉少架喇

XDDDDDD

!-!

刀
吾
系

Egg時啲~

本來都冇乜嘢, 但見到篇文就諗起

紫靈[我] 15碎......

[做乜鳩]

失蹤8年仲要係喺碼頭執到遺書... 死撚硬啦 條屍可能已經漂左去唔知邊

Rip

係咪得我一個睇到篇文好撚sad
佢知自己做緊傻事 但都控制唔到 果種無力感好重

真。溝死女

一日未搵返條屍，都唔可以話佢死左
可能人地係世界某個位址上緊連登都唔定

係... 睇佢打字又唔係on99咁，不停重覆自己好傻做緊錯事。但係最後都決定左跳海

今晚揾樓主傾陣計

香港好似失蹤唔知幾多年就可以判斷佢死左

做耶撚咪無事lo

樓主R.I.P

[]係心諗都唔識 喺到負評我

15歲真好

Darwinism

唔死都無用

每晚都搵你